\section*{Concluzie}


In aceasta lucrare de laborator mi-am dezvoltat abilitatile practice in Mobile Development. Am creat prima mea aplicatie mobila, un quiz cu flagurile tarilor. Este prima mea experienta in Mobile Development, studiind si privind tutoriale am reusit sa creez aplicatia in Android Studio. Am folosit un emulator pentru a o compila. 

Android Studio reprezinta un mediu integrat de dezvoltare aparut recent, dovedit a fi foarte eficient in dezvoltarea aplicatiilor, avind urmatoarele particularitati: functionarea dupa principiul WYSIWYG (What You See Is What You Get), posibilitatea de lucru cu elementele UI cu ajutorul functiei Dag-and-Drop; refactoring-ul codului; analizator static Lint; sabloane integrate a unei aplicatii Android; formarea aplicatiilor pe baza Gradle etc.  Desi destul de costisitoare, utilizind si mult timp pentru activarea emulatorului sau instalarea aplicatiei pe dispozitiv, Android Studio functioneaza dupa principiile generale de simplificare a etapelor de constructie a codului si interfetei, oferind o metoda relativ simplificata de formare a aplicatiei.


Indiferent ca este vorba despre un serviciu de dezvoltare aplicatii pentru Android sau iOS, crearea unei aplicatii a ajuns o necesitate pentru orice tip de afacere, aplictiile mobile corect realizate lasind intotdeauna o impresie de incredere si profesionalism. O aplicatie mobila trebuie vazuta ca o legatura intre comerciant si client, comerciantului fiindu-i mai ușor sa urmareasca comportamentul clientului sau sa ii prezinte ofertele intr-un mod personalizat.

\clearpage
